\documentclass[11pt]{amsart}
\usepackage[utf8,utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{eucal}
%\usepackage{german}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{epic,eepic}
%\usepackage[novbox]{pdfsync}
%\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{units}
\usepackage{epsfig}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{listings}
\usepackage{rotating}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{faktor}
\usepackage{psfrag}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{mathabx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{url}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[math]{kurier}
\setenumerate{topsep=3mm}
\setenumerate{partopsep=3mm}
\setenumerate{itemsep=3mm}
\setitemize{topsep=3mm}
\setitemize{partopsep=3mm}
\setitemize{itemsep=3mm}

\setlength{\topmargin}{20mm}     % Grundlinie der 1. Zeile 30mm von Oberkante
\addtolength{\topmargin}{-1in}
\addtolength{\topmargin}{-\headsep}
\addtolength{\topmargin}{-\headheight}
\addtolength{\topmargin}{-\topskip}

\setlength{\textheight}{267mm} % Unterkante der Fussbox 30pt-voffset ueber Rand
\addtolength{\textheight}{\topskip}
\addtolength{\textheight}{-\footskip}
\addtolength{\textheight}{-30pt}

\setlength{\oddsidemargin}{-1in} % Linker Rand 30mm vom Papierrand
\addtolength{\oddsidemargin}{30mm}
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}

\setlength{\textwidth}{150mm} % Rechter Rand 30mm vom Papierrand

\theoremstyle {plain}
\newtheorem {thm}{Satz}[section]
\newtheorem {prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem {lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem {cor}[thm]{Corollary}
\newtheorem {con}[thm]{Conjecture}
\theoremstyle {definition}
\newtheorem {defi}[thm]{Definition}
\newtheorem {aufg}[thm]{Aufgabe}
\theoremstyle {remark}
\newtheorem* {bem}{Bemerkung}
\newtheorem* {vor}{Voraussetzung}
\newtheorem* {beh}{Behauptung}
\newtheorem* {bew}{Beweis}
\newtheorem* {loes}{Lösung}
\newtheorem {nota}[thm]{Notation}
\newtheorem {bsp}[thm]{Beispiel}
\parskip 1ex plus 0.5ex

\newcommand{\N}{{\mathbb N}}
\newcommand{\pr}{{\mathbb P}}
\newcommand{\Z}{{\mathbb Z}}
\newcommand{\R}{{\mathbb R}}
\newcommand{\C}{{\mathbb C}}
\newcommand{\Q}{{\mathbb Q}}
\newcommand{\dx}{{\mathrm dx}}
\renewcommand{\L}{{\mathrm L}}
\newcommand{\PI}{{\mathfrak p}}
\newcommand{\QI}{{\mathfrak q}}
\newcommand{\MI}{{\mathfrak m}}
\newcommand{\NI}{{\mathfrak n}}
\renewcommand{\ker}{{\mathrm{ker}\,}}
\newcommand{\coker}{{\mathrm{coker}\,}}
\newcommand{\bK}{\boldsymbol{K}}
\newcommand{\bx}{\boldsymbol{x}}
\newcommand{\by}{\boldsymbol{y}}
\newcommand{\bz}{\boldsymbol{z}}
\newcommand{\bu}{\boldsymbol{u}}
\newcommand{\vertspace}{\vspace{0.75cm}}

\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\DeclareMathOperator{\ini}{LT}
\DeclareMathOperator{\End}{End}
\DeclareMathOperator{\res}{res}
\DeclareMathOperator{\LCM}{lcm}
\DeclareMathOperator{\LM}{LM}
\DeclareMathOperator{\GCD}{gcd}
\DeclareMathOperator{\lc}{LC}
\DeclareMathOperator{\lp}{lp}
\DeclareMathOperator{\odp}{dp}
\DeclareMathOperator{\NF}{NF}
\DeclareMathOperator{\spol}{S}
\DeclareMathOperator{\spec}{Spec}
\DeclareMathOperator{\mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\ic}{Int}


\renewcommand{\labelenumi}{ (\alph{enumi}) }
\renewcommand{\labelenumii}{ (\roman{enumii}) }
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\pagestyle{empty}
%\fancyhf{}
%\fancyfoot[C]{\thepage}
\parindent 0cm

\begin{figure}[h]
%\centering
\includegraphics[width=0.32 \textwidth]{uni-logo.jpg} % optimal für Textwidth 150mm
                                                  % 0.3 bei Textwidth 160mm
\end{figure}

Fachbereich Mathematik \hfill  Christian Eder \\
Wintersemester 2013/2014 \hfill Pumuckl

\vspace{0.2cm}

\normalsize

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% P L E A S E    C H A N G E    M E:
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{thm}{0}
\setcounter{section}{12}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}
\Large
\textbf{
12. \"Ubungsblatt zum Modul ``Lineare Algebra'' \\
}
\end{center}

\vspace{0.25cm}

\hrule

\vspace{0.25cm}

\begin{center}
Die Aufgaben sind \textbf{schriftlich} zu l\"osen und bis Mittwoch, den
24.07.2013, 11 Uhr im entsprechenden Kasten ihrer \"Ubungsgruppe unter Angabe von
Namen, Matrikelnummer und \"Ubungsgruppe abzugeben.
\end{center}

\vspace{0.25cm}

\hrule
\section*{}

\begin{aufg}
Sei $V$ ein endlich dimensionaler $K$-Vektorraum mit
Basis $B$. Weiterhin seien $f \in \End(V)$ sowie die zugeh\"orige
Abbildungsmatrix $A_f^B$ gegeben. Zeigen Sie:
\begin{enumerate}
\item $f$ und $A_f^B$ besitzen dieselben Eigenwerte.
\item $x \in V$ ist Eigenvektor von $f$ bzgl. $\lambda$  $\Longleftrightarrow$ $\Phi_B(x)$ ist
Eigenvektor von $A_f^B$ bzgl. $\lambda$.
\end{enumerate}
\end{aufg}

\vertspace
\begin{aufg}
Es seien $A, B, C \in \mat(4 \times 4, \Q)$ gegeben durch
\[
A =
\begin{pmatrix} 
1 & 0 & 0 & 0\\
0 & 2 & 1 & 0\\
0 & 0 & 2 & 0\\
0 & 0 & 0 & 3
\end{pmatrix}
,\quad
B =
\begin{pmatrix} 
2 & 1 & 0 & 0\\
0 & 2 & 0 & 0\\
0 & 0 & 3 & 1\\
0 & 0 & 0 & 3
\end{pmatrix}
,\quad
C =
\begin{pmatrix} 
0 & 1 & 0 & 0\\
0 & 0 & 1 & 0\\
0 & 0 & 0 & 1\\
0 & 0 & 0 & 0
\end{pmatrix}
.
\]
\begin{enumerate}
\item Berechnen Sie jeweils die Eigenwerte und zugeh\"origen Eigenvektoren von $A$, $B$
und $C$.
\item Bestimmen Sie die Dimensionen der durch die zugeh\"origen
Eigenvektoren von $A$, $B$ und $C$ aufgespannten Unterr\"aume $U_A$, $U_B$ und
$U_C$.
\end{enumerate}
\end{aufg}

\vertspace
\begin{aufg}
Sei $V$ ein endlich dimensionaler $K$-Vektorraum.
\begin{enumerate}
%\item Es sei $\lambda \in K$ Eigenwert von $f \in \End(V)$. Zeigen Sie, dass
%dann f\"ur jedes $k \in K$ $k\lambda$ Eigenwert von $kf$ ist.
\item $f \in \End(V)$ hei\ss t \textbf{nilpotent}, falls es ein $n \in \N$
gibt, so dass f\"ur alle $v \in V$ $f^n(v) = 0$ gilt. Zeigen Sie, dass ein
nilpotenter Endomorphismus nur den Eigenwert $0$ haben kann.
\item $f \in End(V)$ hei\ss t \textbf{idempotent} falls $f \circ f = f$ gilt.
Zeigen Sie, dass ein idempotenter Endomorphismus genau zwei Eigenwerte hat.
Welche sind dies?
\end{enumerate}
\end{aufg}

\vertspace

\begin{aufg}
Es seien $V$ ein endlich dimensionaler $K$-Vektorraum und $f \in \End(V)$. Dann
gilt: Sind $v_1,\ldots,v_m \in V$ Eigenvektoren zu paarweise verschiedenen
Eigenwerten $\lambda_1,\ldots,\lambda_m$ so sind $v_1,\ldots,v_m$ linear
unabh\"angig.
\end{aufg}

\vertspace

Gibt es Tutorien zu dieser Vorlesung? Google und Eigenwerte w\"aren eine
sch\"one Idee.
\end{document}
